\newpage
\section{AR прототип}
\label{sec:algorithm}

Цей документ описує AR (доповнена реальність) прототип програми візуалізації геометричних об'єктів. Програма була створена для візуалізації прямих, площин та поверхонь другого порядку в тривимірному просторі, використовуючи технологію доповненої реальності.


\subsection{Функціональність}


\begin{itemize}
	\item{Візуалізація прямих, площин та поверхонь другого порядку.}
	\item{Маніпуляції з об'єктами: переміщення, масштабування, обертання.}
	\item{Показ та приховування об'єктів.}
\end{itemize}

\subsection{Використання AR Прототипу}

Для використання AR прототипу користувачу потрібно мати смартфон або планшет з камерою та підтримкою технології доповненої реальності.
\begin{table}[h]
  \centering
  \caption{Версії використаного програмного забезпечення.}
  \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline Операційна система
      & \texttt{MacOs} & \texttt{Ventura 13.3.1}\\
    \hline Мова програмування
      & \texttt{JavaScript}      & \texttt{ES 5}\\
    \hline Інструмент розробки           & \texttt{Lens Studio} & \texttt{4.36}\\
    \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:ver}
\end{table}


	\begin{figure}[H]
	    \centering
	    \includegraphics[width=.2\textwidth]{assets/surfaces/arPrototype.jpg}
	    \caption{Приклад роботи.}
	    \label{fig:example-1}
	\end{figure}
